**88. – Helleborus lividus** Ait. – //Hellébore livide// – Plante glabre ; tige robuste, feuillée, rameuse au sommet, à rameaux munis de bractées lancéolées, dentées ; //feuilles// coriaces, //triséquées, à 3 segments// ovales ou lancéolés, //bordés de dents spinescentes//, les 2 latéraux dilatés extérieurement ; fleurs blanchâtres ou rosées, assez nombreuses ; sépales étalés, à peine concaves ; pétales de moitié moins longs que les étamines ; follicules plus longs que larges, à bec dressé, égalant leur longueur.
Région montagneuse de la Corse. – Sardaigne ; Baléares. = Novembre-Avril. .